---
title: Wir basteln uns eine Debian Live-Distribution
date: 2010-09-29T21:30:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Debian
- Live-Distribution
slug: wir-basteln-uns-eine-debian-live-distribution
---
Ich wurde vor ein paar Tagen auf ein Angebot aufmerksam gemacht, welches man unter {{% deadlink %}}[http://live-build.debian.net](http://live-build.debian.net "http://live-build.debian.net"){{% /deadlink %}} erreichen kann. Dort kann man sich, nachdem man sich mit Benutzername und E-Mail-Adresse angemeldet hat, sich seine eigene Debian Live-Distribution mit wenigen Klicks zusammenbauen. Unter anderem kann man zum Beispiel festlegen, welche Oberfläche man verwenden will oder ob es für USB oder CD/DVD sein soll. Auch einen Installer kann man hinzufügen. Bei meinem Test habe ich zum Beispiel mal LXDE auf CD/DVD mit dem Live-Installer genommen. Sobald das ganze dann fertig gebaut wurde, bekommt man den Downloadlink per E-Mail. Dieser wurde mir zwar noch nicht zugesandt, aber wenn ich mich nicht täusche sind im Moment die Kapazitäten nicht die besten (Spenden werden gerne angenommen). Aber ich habe Zeit.
